\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}

  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=7487c&id=can5P01&uuid=6946a&id=can5P05&uuid=ae712&id=can4G07&uuid=5344c&id=can4G10&uuid=e75ae&id=can4L06&uuid=cf55d&id=can3F03&uuid=87ceb&id=can3S06&uuid=82f73&id=can3F07&uuid=3cf30&id=can3L06&uuid=b2a59&id=can3S02&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Problèmes et modélisation}
      \item \textbf{Calcul numérique :} pourcentages
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
    \section[Problèmes et modélisation]{Problèmes et modélisation} 
    
    
    \begin{exercice}  
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{enumerate}
	\item Si Corinne roule à 45 km/h, combien de temps lui faudra-t-elle  pour aller à son travail qui est à une distance de 58{,}5 km ?
\end{enumerate} 
        \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=a29bd&id=5P11-1&alea=KZwf&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
\begin{enumerate}[start=2]
	\item Magalie roule à 80 km/h de moyenne pendant 1\,h\,09\,min. Calculer la distance parcourue.
	\item José met 54\,min pour aller à l'école de ses enfants qui est à une distance de 49{,}5 km. Déterminer sa vitesse moyenne.
\end{enumerate}
    \end{exercice}
    
    
    \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      \begin{enumerate}
	\item Un triangle possède un côté de longueur $8$ cm et tous ses autres côtés ont même longueur.\\Son périmètre est $26$ cm.\\Quelle est la longueur des côtés de même longueur ?
\end{enumerate}
        \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=5ca1e&id=4L13-2&n=3&d=10&s=1-2-3-4-5-6-7-8-9&s2=false&alea=JaQb&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
      \begin{enumerate}[start=2]
	\item Une équipe de basket a marqué 117 points lors d'un match. Au cours de ce match, elle a marqué 15 points sur lancers francs.\\L'équipe a marqué 6 paniers à trois points de moins que de paniers à deux points.\\Combien a-t-elle marqué de paniers à deux points ?
	\item David a acheté $3$ kg de fraises avec un billet de $20$\,\euro{}. Le marchand lui a rendu $5$\,\euro{}.\\Quel est le prix d'un kilogramme de fraises ?
\end{enumerate}
    \end{exercice}
    
    
    
    \begin{exercice} 
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{enumerate}
	\item Un serveur héberge $3{,}2\times10^{5}$ fichiers de $17$ Mo.\\Combien de place occupent tous ces fichiers ? Donner le résultat en tera-octets.
\end{enumerate}
        \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=051c7&id=4C32-3&n=3&d=10&alea=oLmP&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
\begin{enumerate}[start=2]
	\item Sur mon disque dur, j'ai 400 photos de 500 ko, 22 films de 750 Mo et 15 films HD de $3{,}8$ Go.\\Combien de place vont occuper tous ces fichiers ? Donner le résultat en mega-octets ou en giga-octets.
	\item On admet que la vitesse de la lumière dans le vide est de $3\times10^8~\text{m/s}$. Quelle est la distance parcourue par la lumière en 18 heures ? Donner le résultat en kilomètres.
\end{enumerate}
    \end{exercice}
    

    \section[Calcul numérique~: pourcentages]{Calcul numérique}
   

  \begin{exercice}
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      \begin{enumerate}
    \item Parmi les $1\,900$ spectateurs d'un concert, $247$ ont moins de $18$ ans. \\Calculer la proportion en pourcentage des personnes mineures dans le public en pourcentage.
      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=4db23&id=5P14&alea=HpjU&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}
      \begin{enumerate}[start=2]
	\item Le cadeau commun que nous souhaitons faire à Timothée coûte $130$\,\euro{}. Je participe à hauteur de $39$\,\euro{}. \\Calculer la proportion en pourcentage de ma participation sur le prix total du cadeau.
      \end{enumerate}
    \end{exercice}   

\columnbreak   
   
  \begin{exercice}
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      \begin{enumerate}
    \item Le cadeau commun que nous souhaitons faire à Jamal coûte $50$\,\euro{}. Je participe à hauteur de $20~\%$ du prix total. \\Combien ai-je donné pour le cadeau de Jamal ?
      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=542be&id=5P14-1&alea=Rr7Z&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}
      \begin{enumerate}[start=2]
	\item Dans une entreprise de $450$ salariés, il y a  $16\,\%$ de cadres. \\Combien y a-t-il de cadres dans cette entreprise ?
      \end{enumerate}
    \end{exercice}   
   
   
  \begin{exercice}
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      \begin{enumerate}
    \item Un collège avait $650$ élèves en 2023. Depuis, le nombre d'élèves a augmenté de $4~\%$. Calculer le nombre d'élèves dans ce collège cette année.
      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=0bcef&id=3P10&n=3&d=10&s=4&alea=iHlF&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}
      \begin{enumerate}[start=2]
	\item En 5 ans, la population d'une ville a diminué de $23~\%$ et est maintenant $223\,300$ habitants. Calculer sa population d'il y a 5 ans.
	\item Le prix de ma taxe d'habitation est passé de $1\,198$\,\euro{}~à $1\,329{,}78$\,\euro{}. Exprimer cette augmentation en pourcentage.
      \end{enumerate}
    \end{exercice}   
   
   
%    \needspace{10\baselineskip}


  \end{multicols}

\end{Maquette}
